<resources>
    <string name="app_name">Uygulama1</string>
    <string name="aciklama_danimarka">Danimarka, resmî adıyla Danimarka Krallığı (Danca: Danmarkⓘ), Kuzey Avrupa\'da bir İskandinav ülkesidir. İskandinav ülkelerinin en güneyinde yer alan Danimarka\'nın büyük bir bölümü Jylland yarımadası üzerindedir. Başkent, Danimarka adalarının en büyüğü olan Sjælland\'ın üzerinde kurulmuştur. Sjælland, dar bir boğaz olan Øresund ile İsveç\'ten ayrılır. Ayrıca, (bir köprü ile Jylland\'a bağlı olan) Fyn, Lolland, Falster, Langeland ve Baltık Denizi\'ndeki Bornholm adaları da Danimarka\'ya aittir.[6]  Danimarka Krallığı anayasal olarak Danimarka\'yı ve Kuzey Atlantik Okyanusu\'ndaki iki özerk bölge olan Faroe Adaları ve Grönland\'ı içeren üniter bir devlettir. Danimarka, 2020 itibarıyla toplam 42.943 kilometre karelik (16.580 sq mi) ve Grönland ve Faroe Adaları dahil toplam alan 2.210.579 kilometre karelik (853.509 sq mi) bir alanı kaplar.  Danimarka\'nın Almanya, Hans Adası sayesinde de Kanada ile kara sınırı vardır.[7] Danimarka\'nın nüfusu ise 2023 itibarıyla 5,916 milyondur.[7]  Birleşik Danimarka Krallığı, 8. yüzyılda Baltık Denizi\'nin kontrolü için mücadelede yetkin bir denizci ulus olarak ortaya çıktı.[8] Danimarka, İsveç ve Norveç, 1397\'de kurulan ve 1523\'te İsveç\'in ayrılmasıyla sona eren Kalmar Birliği\'nin merkeziydi. Danimarka-Norveç ise 1814\'e kadar Kopenhag\'dan yönetildi. 17. yüzyıldan başlayarak İsveç İmparatorluğu ile yapılan savaş sonucunda yenik düşerek büyük toprak kayıpları yaşadı: Napolyon Savaşları\'ndan sonra Norveç İsveç\'e bırakılırken, Danimarka Faroe Adaları, Grönland ve İzlanda\'nın üzerindeki hakimiyetini korumayı başardı. 19. yüzyılda Birinci Schleswig Savaşı\'nda mağlup edilen Danimarka\'da art arda gelen yenilgilerin bir sonucu olarak milliyetçi hareketlerde artış görüldü. 1864\'teki İkinci Schleswig Savaşı\'ndan sonra Danimarka, Schleswig Dükalığı\'nı Prusya\'ya kaybetti.[8] Danimarka I. Dünya Savaşı sırasında tarafsız kalmış olsa da, 1920\'de Almanya\'nın savaşı kaybetmesiyle Schleswig\'in kuzey yarısı yeniden Danimarka\'ya bağlandı. II. Dünya Savaşı sırasında Almanya tarafından işgal edilen ülke, 20. yüzyılın başlarında oldukça gelişmiş bir karma ekonomiye sahipti.</string>
    <string name="aciklama_isvicre">İsviçre, resmî adıyla İsviçre Konfederasyonu, Batı, Orta ve Güney Avrupa\'nın kesişme noktasında bulunan bir ülkedir. Federal otoritelerin merkezi Bern ile birlikte 26 kantondan oluşan bir federal cumhuriyettir. Kuzey sınırında Almanya, batısında Fransa, güneyinde İtalya, doğusunda Avusturya ile Lihtenştayn yer alır.  İsviçre, denize kıyısı olmayan, Alpler, İsviçre Platosu ve Jura Dağları arasında bölünen, 41.285 km² yüzölçümüne sahip bir ülkedir.[13] Alpler toprakların daha fazla bölümünü barındırırken 2021 verilerine göre yaklaşık 8,7 milyon insandan oluşan İsviçreli nüfus çoğunlukla en büyük şehirlerin bulunduğu platoda yoğunlaşmıştır. Bu şehirlerin arasında iki küresel kent ve ekonomik merkez olan Zürih ve Cenevre de vardır. İsviçre Konfederasyonunun uzun bir silahlı tarafsızlık tarihi vardır -1815 yılından bu yana uluslararası bir savaş durumu olmamıştır- ve 2002 yılına kadar Birleşmiş Milletler\'e katılmamıştır. Yine de etkin bir dış politika sürdürmektedir ve sıklıkla dünya çapında barış kurma girişimlerine katılır.[14] İsviçre aynı zamanda Kızılhaç\'ın doğduğu ülkedir ve ikinci büyük BM merkezi de dahil olmak üzere çok sayıda uluslararası organizasyonun ev sahibidir. Avrupa seviyesinde, Avrupa Serbest Ticaret Birliğinin kurucu üyelerindendir ve Schengen Bölgesinin bir parçasıdır ancak Avrupa Birliği\'nin ve Avrupa Ekonomik Alanının bir üyesi değildir.</string>
    <string name="aciklama_turkiye">Türkiye, resmî adıyla Türkiye Cumhuriyeti, topraklarının büyük bölümü Batı Asya\'da Anadolu\'da, diğer bir bölümü ise Güneydoğu Avrupa\'nın uzantısı Doğu Trakya\'da olan kıtalararası bir ülkedir. Batıda Bulgaristan ve Yunanistan, doğuda Gürcistan, Ermenistan, İran ve Azerbaycan, güneyde ise Irak ve Suriye ile sınır komşusudur. Güneyini Kıbrıs ve Akdeniz, batısını Ege Denizi, kuzeyini ise Karadeniz çevreler. Marmara Denizi ise İstanbul Boğazı ve Çanakkale Boğazı ile birlikte Anadolu\'yu Trakya\'dan, yani Asya\'yı Avrupa\'dan ayırır. Resmî olarak laik bir devlet olan Türkiye\'de nüfusun çoğunluğu Müslümandır. Ankara, Türkiye\'nin başkenti ve ikinci en kalabalık şehri; İstanbul ise, Türkiye\'nin en kalabalık şehri, ekonomik merkezi ve aynı zamanda Avrupa\'nın en kalabalık şehridir.  Türkiye toprakları üzerindeki ilk yerleşmeler Yontma Taş Devri\'nde başlar. Doğu Trakya\'da Traklar olmak üzere, Hititler, Frigler, Lidyalılar ve Dor istilası sonucu Yunanistan\'dan kaçan Akalar tarafından kurulan İyon medeniyeti gibi çeşitli eski Anadolu medeniyetlerinin ardından, Makedonya kralı Büyük İskender\'in egemenliğiyle ve fetihleriyle birlikte Helenistik Dönem başladı. Daha sonra, sırasıyla Roma İmparatorluğu ve Anadolu\'nun Hristiyanlaştığı Bizans dönemleri yaşandı. Selçuklu Türklerinin 1071 yılında Bizans\'a karşı kazandığı Malazgirt Meydan Muharebesi ile Anadolu\'daki Bizans üstünlüğü büyük ölçüde kırılarak Anadolu, kısa süre içerisinde Selçuklulara bağlı Türk beyleri tarafından ele geçirildi ve Anadolu toprakları üzerinde İslamlaşma ve Türkleşme faaliyetleri başladı. Kısa sürede Anadolu\'daki diğer Türk beyliklerinin üzerinde hâkimiyet kuran Konya merkezli Anadolu Selçuklu Sultanlığı, 1243 yılındaki Moğollara karşı kaybedilen Kösedağ Muharebesi\'ne kadar Anadolu\'yu yönetti. Anadolu\'daki Moğol istilalarından sonra zayıf duruma düşen Anadolu Selçuklu Devleti, Anadolu\'da yerini yeni Türk beyliklerine bıraktı.</string>
    <string name="aciklama_belcika">Belçika (Felemenkçe: België Felemenkçe telaffuz: [ˈbɛlɣijə]  ( dinle); Fransızca: Belgique; Almanca: Belgien), resmî adıyla Belçika Krallığı, Batı Avrupa\'da bulunan bir devlettir. Avrupa Birliği\'ne üyedir. Birliğin ve NATO gibi bazı uluslararası organizasyonların merkezlerini barındırır.[5] 30.528 km²\'lik bir alanı kaplayan ülkenin nüfusu yaklaşık 11,4 milyon kişidir.  Cermen ve Latin dünyası arasında bir sınır oluşturan Belçika\'da Felemenkler tarafından Felemenkçe, Valonlar tarafından Fransızca ve küçük bir Alman grup tarafından Almanca konuşulur. Belçika federal bir devlet yapısına sahip olup Felemenkçe\'nin resmî dil olduğu Flaman Bölgesi, Fransızcanın resmi dil olduğu Valon Bölgesi ve her iki dilin de resmî dil sıfatını taşıdıkları Brüksel Başkent Bölgesi\'nden oluşur.[6] Son olarak, tamamı Valon Bölgesi\'nin sınırları içinde kalan ve Almanya\'ya komşu Almanca konuşan küçük bir topluluk, Valon bölgesine bağlı olmakla birlikte bazı alanlarda özerkliğe sahiptir ve yaşadıkları bölgede Almanca resmi dildir.[7] Belçika\'nın dilsel çeşitliliği ve bununla ilgili politik ve kültürel anlaşmazlığı, Belçika tarihine ve yönetim sistemine yansımıştır.</string>
</resources>